老豆住醫院 醫極都醫唔好

起初因爲懷疑中風入左醫院
住院期間不斷發燒，連續燒左幾個星期，到而家都未退到
醫院不斷俾藥佢食，但食極都冇效，一隻藥唔得換第二隻，到而家仲未醫得到。本身入院之前佢個精神狀況都ok，但而家食藥食到個人開始神智不清，沌沌鄧鄧

屋企人想接佢出院，因為住院以黎佢情況冇好過不突止仲比以前差左，但我覺得就算佢出院都幫唔到佢退燒，但佢繼續住院的確個病情完全冇好轉

到底應該點

住咩醫院喔

公立

撞鬼?

咁有冇講咩病 肯定係中風？

係 話驗到一早已經有血管塞左 唔係最近既事
前幾日就話佢發燒個原因係病毒性腦膜炎 今日打嚟又話係結核性腦膜炎

屌你老母點解公立醫院咁撚廢

準備定身後事 問下老豆有咩心願 想點搞

住醫院唔包醫好架喎
你搵到私家take over HA 都一定會比你走

腦膜炎本身就有機會令到佢神智不清而唔係關D 藥事

meningitis不嬲會令病人confusion

你老豆幾歲？

中風會發燒嫁咩你假膠定我真心

樓主 不如自己 google下結核腦膜炎係咩先
你帶左呀爸返屋企唔是唔得 最緊要唔好再入院
到時再差左又話醫生做唔到野就唔好

係囉，不如問下事，無壞嘅

持續發燒會唔會係細菌感染或者癌症啊

btw祝你爸爸早日搵到病嘅原因，早日康復

樓豬唔識啫 後面都有講腦膜炎

腦膜炎常見係病毒引起，但無任何culture result 就無得confirm diagnose, 而culture 需要幾日時間，咁就唯有用最常見既藥打住先

最後culture 種到結核菌咪update 返個condition 你知

但唔代表用岩藥就一定會完全康復

有冇錢啦有錢帶佢去私家啦快啲醫

最撚憎樓主喱種人 嫌三嫌四 包醫好咁款
拿拿聲轉院去養和啦

其實首先要diagnose腦膜炎應該已經要好多時間
有病人發燒 首先會幫佢照肺，抽血，同留尿睇下係咪啲common嘅感染
依啲都做左而仲係發燒嘅話先會考慮去做lumber puncture 去留脊髓液去種菌
而TB依隻菌亦都係好難好耐先種到同去醫
所以要搞咁耐
亦都點解成日轉藥就係因為應該試過好多種抗生素 因為唔同菌要用唔同抗生素醫
而家搵到咩菌就好啦
希望uncle好番啦

冇話係中風所以發燒喎 佢一開始係中風所以入院
後面咪講到係腦膜炎囉 醫院驗左兩個星期先驗到發燒原因呀

咁危險仲出院？一陣有咩事要白車送番院

果幾十分鐘好關鍵

醫院有人睇住

原來腦膜炎
唔該乖乖住院

樓主你唔好將個重點放係發燒同神志到，腦膜炎一日唔搞掂，啲野都係一路keep住咁。

時發時唔發係因為有食藥，如果唔食就24小時咁發落去。另外個肝腎功能差，個醫生可能唔敢比啲勁既藥，如果一比左你啊爸可能唔知邊個器官衰竭，咁就更加麻煩

最後入醫院唔會係包醫好🙈

問林奠啦
又要cut cost

好似有買醫保,希望第時住院唔洗入公立

dama 囉 fever只係sign 大把cause

驚樓主聽唔明喺醫院發嬲
culture = 種菌, diagnosis = 診斷
一開始未種到菌出嚟，所以初初醫生用普遍度嚟估係病毒性，俾抗生素殺埋有機會嘅細菌性腦膜炎，後來種到出嚟發現係較罕見結核菌
亦解釋到點解之前啲藥無效 (之前未確診就俾藥都係想爭取時間醫住先，始終腦膜炎係緊急嘢)

見上面樓主嬲話點解醫生/醫院廢
無計醫生護士唔係神仙，無透視眼無上帝視覺，無辦法隻眼自帶顯微鏡睇到咩菌
只能夠喺人類能力同現今科技範圍盡做
不過如果都係想向醫護發洩咁無辦法啦

醫保好多都有以日計既賠償上限，而即使睇大數樓主屋企人果啲case如果只係買普通plan相信係私院剩係做檢查已經用左一大節，隨時一個月都挨唔到已經用晒。

一開波黎set septic workup + routine blood 開住empirical abx打住先 之後跟住blood result逐樣cause rule out mo step by step 做野 見到炒liver renal又即刻送個urgent ct 急症係ha根本唔會hea

其實樓主老豆呢d急症case公立私立係差唔多
分分鐘私家唔收
唯一分別係公立不斷做野又唔同你講發生咩事結果樓主淨係會覺得點解愈住愈衰

PRO 囉 成日有堆人嘈嘈

我都想知點解好多人以為大病入院 出院仲可以同以前一樣

我估成件事同中風無關 醫生都話塞血管係以前嘅事
係腦膜炎所以一開始個病人係家屬眼中好似中風咁，但其實係腦膜炎迷迷糊糊咁
醫生收症返嚟初步都係估腦膜炎，俾住一般嘅藥先，不過最後種菌出嚟係結核菌

兩個星期差唔多了，腦膜炎結核菌同肺結核菌一樣，都係要咁上下時間種菌
唔同肺炎鏈球菌, 腦膜炎雙球菌呢啲咁快種到

有d 發燒cases 症狀可以持續3星期都未驗到咩原因，醫學上叫pyrexia of unknown origin

腦膜炎本身已經難診斷
就算比你去私家，都唔會無啦啦抽CSF去驗

而家仲要係結核腦膜炎，更加難診斷同退燒

唔好剩係話公立廢，醫生無用

人類就係有限制

如果醫學係萬能，沙士同武漢肺炎就唔會搞到咁多人有事啦

總之d人醫唔好就話公家廢/醫療失誤

可以同樓豬講
搵公立醫院醫係最好
因為佢哋見得多唔同騎呢嘅病人所以有經驗
私家醫院見你個病太複雜唔會幫你，直接會送返你返公立

去私家變樓主燒錢
種菌需時，喺私家每分每秒就好似的士跳標咁

逐項同你計
住院一日普通房幾千
抽set血做routine同bld cult又過千
做個CT又幾千
做個LP加驗起碼又五千

HA 全部搞掂收你120蚊一日

做足嘢就唔叫失誤，我旁人聽落搵唔到醫生邊個位有問題
人哋上面只係澄清返啲錯誤觀念，因為無人想做足嘢個成果病人/家屬一唔滿意就被話廢/失誤
但跟住又一個衝出嚟就屈醫生玻璃心
喺香港做醫生其實一直只係出氣袋
做出氣袋俾人發洩情緒 唔洗去精神科都算係一種治療效果嘅 (?)

其實我到只係睇過下書/片, 我講既只係我睇過既資料,
可以考慮試下同佢打高劑量VIT.C
VIT.C 本身冇咩大副作用, 最多肚痾. 醫極都醫唔好可以問下醫生試下.

另類療法出現了
維他命C治萬物 結核菌都殺到
我屋企個橙一定係生化武器

出院你都要搵地方比佢去先，私家唔平而且而家呢個情況佢哋唔會take risk。唔會比佢轉院㗎。

你來用咩方法幫佢退燒？唔係唔比，以前啲醫護都會隻眼開隻眼閉比你哋飲下符水嘅。

仲要去私家要確保自己搵到個好既醫生

有個case因為保險問題要搵panel 醫生，雖然係無上限全包，但係個panel醫生真心廢，由入院行到路住到而家行唔到路，中間做左無限樣檢查但都搞唔掂，最後而家淨係做physio rehab
每一次見到個庸醫就覺得有d嬲

算啦，都係政府既錯，一個普通人唔明流程都正常既🙈講翻就算。公立醫院又無可能有時間逐個打比屋企人講醫院做過晒啲咩。

不過，樓主，政府唔比足錢係咁架啦，永遠唔夠人，但又要性價比發揮到極致，醫院同屋企人溝通呢方面係要犧牲

無論醫院定病人都要受，醫院就做到死，病人又等到死，唔似啲狗咁資源無上限咁洗。

祝世伯早日康復啊

閪撚到你

首先首先
唔好覺得一定會醫好先